城大研新晶片提升網速 一秒內下載千套高清電影

數碼年代加上疫情衝擊，互聯網速度對工作、社交及娛樂都日漸重要。城大物理學系副教授朱世德參與的國際團隊研發出新型晶片，可以大幅提升互聯網速度至歷來最快，[img]下載1,000部高清電影亦需時少於一秒[/img]。

是次研究證明「微梳」的功能，微梳是基於微環諧振器的光頻率反應，能進行超高光學數據傳輸。微環諧振器是一個小巧的集成晶片，可提供所有波長並替代許多並行激光。在澳洲斯威本理工大學的實地測試中，研究員使用一種功能強大的微梳，名為「光孤子晶體」，結果網速達到每秒44.2兆位元，頻譜效率也達到創紀錄的每秒10.4位元/赫茲，比現有紀錄高3.7倍。

吾城

要多謝朱教授偉大的發明

下載1,000部AV亦需時少於一秒

黨：中國人的榮耀

Poly?

城大幾時正名做CU
好心支大就比返個名人啦屌

厲害了我城

係，佢而家做埋協理副校長

Rip 5g

咁快做咩。都睇唔曬

個ssd即爆

吾城成就同學生質素成反比

吾城世界第一 幾時正名做CU

比人盜咗嘅AV終於可以下載翻

好快變中國的

吾城世界第一

download得咁快都冇用㗎,最緊要有seed

ISP限你速有鬼用

明明56K已經夠用